三星、Sony 停止在中國生產手機 中國廠房將完全關閉

隨著中美貿易戰越演越烈，全球的生產鏈發生重大變化，再加上人工成本上升等因素，不少知名品牌把生產線撤出中國。三星公司在本週三宣布，關閉位於中國惠州的最後一家智能手機工廠。

消息指由於近年中國勞動成本提高，再加上經濟放緩，三星在週三發表公告，正式關閉「惠州工廠」即該品牌在中國最後一個手機工廠，把生產線全面移到印度和越南等生產成本較低國家，從以減低生產成本。公告中表示：「基於市場需求的全球生產戰略，惠州工場的生產設備將轉移至全球其他國家的生產地」。根據市場調查公司 Counterpoint 數據指，三星在中國市場的佔有率從 2013 年的 15％ 下降至 2019 年首季的 1％。

撤出中國生產線的或不只有三星，有報道指 Sony 將關閉位於北京智能手機工廠，轉移到泰國繼續生產。除了工資節節上漲、手機產品不敵當地本土品牌外，中美貿易戰更是加速工廠撤離中國的原因之一。

手機台
三星、Sony 停止在中國生產手機 中國廠房將完全關閉